[N4/5新手] 有冇日文高手入嚟幫我睇下個劇本

喺大學揀咗beginner japanese做elective
完sem之前要整條短片
劇本我就做咗
但係想請各位幫我睇下啲grammar啱唔啱
有冇啲咩係睇唔明要改嘅,etc

個故事主要係有三個學生一個警察一個偵探
其中一個學生最近買咗隻手錶
但之後唔見咗
警察同偵探嚟咗解決件事

PS:垃圾故事勿插

Scene 1 ( in classroom)
学生A: つまんないなー 最近何やってんの
学生B: 別に何も
ソーダ, 先週アップルストアに行きました, この時計を買った
どうだ 綺麗でしょ
学生C: ちょっと待って これ高いでしょ
ま 正直 綺麗ですね いくらだっけ
学生B: 15万円
学生A: 15万円 ?!
冗談でしょ 頭は大丈夫?
学生B: うるせーなー, この時計が好きだし, 3ヶ月のバイト料金だよ
学生A&B: ………………………………….
学生B: まあ とにかく もしこの時計は盗みましたら 俺は絶対に自殺しす
学生A: 馬鹿馬鹿しい
学生C: ああああー 腹減った ご飯を一緒に食べましょう
学生A: そうしよっか

Scene 2 (coming back from lunch)
学生A: あー くったくった
学生B: 俺もだ
学生A: まだ時間がありますし 何をする
学生C: ごめん 俺まだ用事があります お先に
学生B: あれ? あれあれあれあれ???!!!!!
学生A: なんだよ 馬鹿
学生B: いない!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!
学生C: 何かいないんだ
学生B: 時計が いない!
学生A&C: 何?!
学生A: 警察を呼んでましょう
(学生C SIGH)

Scene 3
警察: 誰か 警察を呼んでますか
学生B: 誰? 貴様は
ガキ? ここはガキの場所じゃないんだよ
警察: ガキじゃない 警察だ
学生B: まあ どうでもいいや
俺の時計はなくなった
警察: いつ?
学生B: 分からない
朝の時にまだありますし
学生A: そーだそーだ 俺見ました
学生C: 僕も
警察: 困ったなー
誰が撮ったの可能性はありますか
学生B: わかりません
警察: SIGH, わかりました 一緒に探しましょう

Scene 4
探偵: 何があった
学生C: また誰か来る
探偵: 失礼だな 君は 何があった
警察: この学生の時計はいなくなって 今探します ですけれど
探偵: 面白い 俺はこの世界で一番の探偵だ 協力しましょう
学生B: 本当ですか ありがとうございます
学生C: 世界で一番の探偵? 何様? 中二病か ?
( 学生A&警察 笑い)
探偵: 中二病じゃない 探偵だ いや Sherlock holmes だ!!!
ま,いや 最初の質問 その時計は本来には この部屋の中にですか
学生B: はい
探偵: この部屋はロックしましたか
学生A: それもそうです
探偵: じゃあ 誰が鍵を持ってますか
学生B: 自分だけです
学生A: 違うよ 清潔のおばさんまあります
毎日の12時部屋を掃除します
警察: 今はもう2時ですよ そのおばさんは撮ったの可能性はありませんか?
探偵: いいえ それは不可能です
だって 今の話の時に 誰か犯人に もう 確認しました
学生A: 馬鹿言うな 俺はそんなの人ではない
探偵: 君じゃない 君だ 学生C
探偵以外の全員： 何 ！？！？

Scene ５
探偵: 説明しましょう 1時間の時にこの部屋はもう掃除完了します
だが！！！！！
この地面に靴の指紋は発見しました
だって掃除完了の時に 地面は濡(nu)れた
もし誰がこの部屋は進入し 靴の指紋絶対残(noko)します
誰でしょうかな
（写真二つ）
学生B: 君は最悪だな
学生C: ごめんなさい
探偵: 事件 完了
（学生A＆警察 拍手）
学生A: 素晴らしいの演説だ
探偵: 俺の名前は工藤新一
学生A: 正真正銘の厨二病だな

ＴＨＥ ＥＮＤ
警察： 俺 いったい何やってんの

慘不忍睹
首 敬普體唔可以混用
其次仲有啲minor嘅文化同用字錯

利申 工聯會日文班Grad 唔敢亂改

時計 改做 ウォッチ

竟然
我仲以為正正常常 得少少錯添

另外全部用自己嘅日文知識打出嚟
冇用到任何翻譯器
應該唔會好似有google translate嗰啲錯誤(希望)

btw 咩係敬普體
如果可以 可唔可以講下邊度有用字錯

巴打 你自己上網睇睇咩係敬語 普通書寫 朋友對話 等等有咩分別先
暫時睇到同學C又一句敬話一句普通句咁已經完全唔得
你可以自己GOOGLE下日本學生會點講野先 佢地成日會流行新GA字眼
BTW你本身無日本底?

Scene 3
警察: 誰か 警察を呼んでますか
学生B: 誰? 貴様は
ガキ? ここはガキの場所じゃないんだよ
警察: ガキじゃない 警察だ
依度一來有文法問題，二來我完全想像唔到個情節做緊咩
個おまわりさん係正太所以話佢係ガキ？

無
不過我諗我明你講咩
係咪主要因為對警察同偵探冇用敬語?
因為學生C嘅設定係不良學生
所以就唔用敬語
A同B嘅話我會再睇下有冇執漏
thanks !

呢度我冇說明清楚 sor
因為到時扮警察嗰個演員比較似細路
所以

成個故事主要係想整成輕鬆同搞笑
所以有時冇用到敬語

仲有例如C係S2果陣用俺但S3果陣又用ボク
之後都幾多文法用字MIS
例如撮った係指影相影果下動作而唔係拎野果下(自己GOOGLE搵答案)
又例如誰か来る我會覺得係用誰か来た
其實巴打問題唔係只係敬唔敬語普唔普語之類問題，而係文章對話順暢度同用字語氣之類統一性問題會比較大
另外我又覺得平常人會對お巡りさん用ますです講野而唔係分からない之類
輕鬆還輕鬆但唔可以變得失禮
BTW巴打無日本底但又打到一大堆野出黎，平時睇好多動畫?
而依份又係咩功課黎

我有時間先會再覆你，但你自己真係又諗多些少個故事有咩設定同意義
定係純比同學大家鳩嗡一陣開心下就算

屌 我無句句睇晒
靴の指紋巴打打完唔覺得有問題?

もしこの時計は盗みましたら 呢度怪怪地
たら前面唔應該係敬
同埋要係被動 もしこのウオッチが盗まれたら盗まれたら 應該好d

都佔20%
我諗設定係必須嘅

早抖 多謝你先

覺呀
但係唔知日文點樣寫出嚟所以用住先

多謝你先
錯個啲即刻改

另外都睇左三四年動畫日劇
算係咁

明白了
即改 thanks

打多咗一次 而家呢個先啱

学生abc係fd底嘅，對話入面就唔會有ます形

例如学生b嘅第一句，行きました 同 買った 两種文法黎 唔係話睇唔明嘅不過係睇得好辛苦

動詞被動

有標點符號會容易d睇得明

d對話其實真係好怪，要執真係有排執

不過巴打寫到咁嘅故事其實都唔錯嫁啦，加油

btw話自己係工藤新一連"真実はいつも一つ"都無？？

push

巴打你好
暫時睇過下覺得可以留意下用字
唔同用法可以突出番個角色係咩性格
一陣得閑睇下可以點幫你執執再俾大家睇下？

巴打建議你都係首先改好幾樣野我地再討論
1.學生們對話應該全部用普通形
2.學生對警察講野果陣應該全部用丁寧體(你自己話想C係專登唔用 咁我prefer你AB係應該全部要用)
3.警察對學生講野係咪用普通形,丁寧/普通都得 但唔好用下A又用下B
4.偵探對警察係咪用普通形(因為你話警察似細路,所以用普通形都還可以)
5.警察對偵探係咪用普通形,同3

日文普通形同丁寧唔會咁樣撈亂用 FD底就用普通
對年齡/地位高啲既人就用丁寧
相反就可以用普通
另外 日本人中/大學生自稱通常用僕 俺比較少聽到
君同XX君就通常係年齡/地位高啲既人對年齡/地位低啲既人用
淨係依啲野你都已經1999

Scene 1 ( in classroom)
学生A: つまんないなぁー 最近何やってんの？
学生B: 別に何もないけど、あ、そうだ、先週アップルストアに行って時計を買った。どうだ？綺麗じゃない？
学生C: ちょっと待って、これ高いだぞ？まぁ、確かに綺麗だけど、いくらだっけ？
学生B: 15万円（だよ／かかるよ。）
学生A: 15万円！？冗談だぞ？頭大丈夫？
学生B: うるせぇなー、この時計とても好きだから…
学生A&C: ………………………………….
学生B: まあ、とにかく、もしこの時計が盗まれたら、俺は必ず自殺する。
学生A: 馬鹿馬鹿しい。
学生C: ああああー腹減った、ご飯食べたい。
学生A: じゃ、一緒に食べに行こうか。

少改一少節 有其他高手覺得有問題既歡迎補充
利申：唔識日文

好似咁樣好啲

学生A: つまんないなー 最近何やってんの
学生B: 別に何も
ああそうだ, 先週アップルストアに行きました, この腕時計を買った
どうだ 綺麗でしょ
学生C: ええ！？ でもこれって高いでしょ？
正直 綺麗だけどさ いくらだっけ
学生B: 15万円
学生A: 15万円 ?!
冗談でしょ 正気かい？頭打たれた？
学生B: 打たれてねえよ！,この腕時計は好きだし, 3ヶ月のバイト料金だよ
学生A&C: ………………………………….
学生B: まあ とにかく この腕時計が盗まれたら 俺絶対に自殺するわ
学生A: 馬鹿馬鹿しい（呢句想改做おいフラグ立ってるぞ)
学生C: ああああー 腹減った 一緒にご飯を食べにいこうぜ
学生A: いこういこう！何か食べる？

暫時改做咁

普通形即係冇敬語? 而丁寧即係有
sor 唔係好明啲術語
但係如果我冇估錯既話 我會改番
thanks !!

thanks !
之後做返個對比一前過改埋其他scene

望落去舒服好多
thanks!

簡單d分 丁寧姐係有ます同です (好似係)

如果巴打出埋角色性格之類應該會方便咁多位改下

我覺得好似太過伸手
不過 thanks

學生 A 我諗性格冇乜特別 正正常常咁 會窒下其他兩個學生

而B 同A都差唔多
由警察同偵探嚟咗之後
應該都好有禮貌

而C就好似我咁講係不良學生 好串
本身啲Scene我加咗好多動作但係冇寫落嚟
因為C係 犯人
由Scene 2之後佢有啲驚驚青青
想趕住走咁

而警察 就冇咩特別 完全做唔到嘢
之後畀偵探搶曬鏡
我諗啲對白應該都係普通對答

而偵探係一個 中二病
同steins gate嘅 男主一樣個隻

明白

Scene 2 (coming back from lunch)
学生A: あー くったくった
学生B: 俺もだ
学生A: まだ時間があるだし 何をする
学生C: じゃ俺はまだ用事があるんで お先に
学生B: うん？え？あれ? あれあれあれあれ???!!!!!
学生A: なんだよ 馬鹿
学生B: いない!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!
学生C: 何かいないんだよ
学生B: 腕時計が！
学生A&C: なんだと！？
学生A: とりあえずまずは警察を呼ぼう
(学生C SIGH)

老實講 如果你想高分既
唔理AB fd唔fd都好 用返丁寧體啦

Scene 2 (coming back from lunch)
学生A: あー たくさん食べた (くった係男仔專用,而且感覺唔太禮貌)
学生B: 俺もだ
学生A: まだ時間があるだし 何をする
学生C: じゃ俺はまだ用事があるんで お先に
学生B: うん？え？あれ? あれあれあれあれ???!!!!!
学生A: なんだよ 馬鹿
学生B: いない!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!⇒ない （いない係俾生物用）
学生C: 何かいないんだよ
学生B: 腕時計が！
学生A&C: なんだと！？
学生A: とりあえずまずは警察を呼ぼう

如果係要求要玩到要咁口語化既話點止N4/N5程度

同感
不過唔洗專登改

冇諗過

邊洗去到咁勁

等陣改完各位有興趣又有時間既話
可以幫我望多兩眼

唔得閒紅字

Scene 3 (fixed)
警察: 誰か警察を呼んでますか

B: 誰?
ガキ? ここはガキの場所じゃないんだよ

警察: ガキじゃない警察だ

B: そうですか 大変失礼しました
僕の腕時計はなくなったです

警察: いつの時?

B: 分からないです
朝の時にまだありますし

A: そーだそーだ 僕見ました

C: 俺も

警察: 困ったなー
誰が取ったの可能性は

B: わかりません

警察: わかりました一緒に探しましょう

想問下警察對偵探講嘢嘅話 係用番丁寧體定係普通型?

見你個警察都幾有禮貌 用丁寧體應該ok